\documentclass{article}
\usepackage[a4paper, left=3cm, right=2cm, top=2cm, bottom=2cm]{geometry}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc} % Por alguma razão diabólica estava dando problema com os encodes
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{parskip} % Para remover identação desnecessaria.

\usepackage{amsmath} % Para poder usar \implies

\usepackage{lipsum}

\newcommand{\myspace}{0.5cm}

\begin{document}
\pagenumbering{gobble}

1. Dados: $\mathrm{Q = {{Q}} \ m^{3}/s}$, $\mathrm{T = {{T}} ^{\circ}C}$, $\mathrm{g = {{g}} \ m/s^{2}}$, $\mathrm{ \mu = {{mu}} \ N \! \cdot \! s \! \cdot \! m^{-2}}$, $\mathrm{ \rho = {{rho}} \ N/m^{3} }$. \\
Escolhendo a calha parshal com as seguintes dimensões: $\mathrm{W = {{W}} \ m}$, $\mathrm{C = {{C}} \ m}$,  $\mathrm{D = {{D}} \ m}$, $\mathrm{N = {{N}} \ m}$, $\mathrm{k = {{k}} }$, $\mathrm{n = {{n}} \ m}$ \\

2. Calculo da velocidade e da profundidade da água na seção de medição (seção 0):

\vspace{\myspace}

\begin{center}
	$
		\mathrm
		{
			H_{0} = kQ^{n}
		}
		\implies
		\mathrm
		{
			H_{0} = {{k}} \cdot {{Q}}^{ {{N}} }
		} 
		\implies 
		\fbox
		{ 
			$\mathrm
			{
				H_{0} = {{H0}} \ m
			}$
		} 
	$
\end{center}

\vspace{\myspace}

\begin{center}
	$
		\mathrm
		{
			D_{0} = \dfrac{2}{3} \left ( D - W \right ) + W
		} 
		\implies
		\mathrm
		{
			D_{0} = \dfrac{2}{3} \left ( {{D}} m - {{W}}m \right ) + {{W}} m
		}
		\implies 
		\fbox
		{ 
			$\mathrm
			{	
				D_{0} = {{D0}} \ m
			}$
		} 
	$	
\end{center}

\vspace{\myspace}

\begin{center}
	$
		\mathrm
		{
			U_{0} = \dfrac{Q}{D_{0}H_{0}}
		} 		
		\implies 
		\mathrm
		{
			U_{0} = \dfrac{ {{Q}}m^{3}/s }{ {{D0}}m \ {{H0}}m }
		}
		\implies 
		\fbox
		{ 
			$\mathrm
			{
				U_{0} = {{U0}} \ m/s
			}$
		}
	$  	
\end{center}

\vspace{\myspace}

3. Vazão especifica na garganta da Calha Parshall:

\vspace{\myspace}

\begin{center}
	$ 
		\mathrm
		{
			q = \dfrac{Q}{W}
		}
		\implies 
		\mathrm
		{
			q = \dfrac{ {{Q}} m^{3}/s }{ {{W}}m }			
		}
		\implies 
		\fbox
		{
		 	$\mathrm
		 	{	
		 		q = {{q}} \ m^{3} \! \cdot \! s^{-1}/m
		 	}$
		 }
	$
\end{center}

\vspace{\myspace}

4. Carga hidráulica disponível:

\vspace{\myspace}

\begin{center}
	$
		\mathrm
		{
			E_{0} = \dfrac{U_{0}^{2}}{2g} + H_{0} + N 
		} 
		\implies 
		\mathrm
		{
			E_{0} = \dfrac{ {{U0}}^{2} \left (m/s\right )^{2}}{2\cdot {{g}} m/s^{2} } + {{H0}}m + {{N}}m
		}
		\implies
		\fbox
		{ 
			$\mathrm
			{
				E_{0} = {{E0}} \ m
			}
			$
		} 
	$  
\end{center}

\vspace{\myspace}

5. Carga hidráulica disponível.\\

\vspace{\myspace}

Seja: $ \mathrm{x = -gq\left ( \dfrac{2}{3} gE_{0}\right )^{-1.5}}$. Manipulando a expressão, tem-se:

\vspace{\myspace}

\begin{center}
	$	
		\mathrm
		{
			\cos \! \left ( \theta \right ) =x 
			\implies  
			\theta=\arccos \! \left ( x \right ) 
			\implies 
			\dfrac{\theta}{3}=\ \dfrac{\arccos\left ( x \right )}{3} 
			\implies 
			\cos \! \left ( \dfrac{\theta}{3} \right ) = \cos \! \left ( \dfrac{\arccos \! \left( x \right )}{3} \right)
		}
	$
\end{center}

\vspace{\myspace}

Montando uma só expressão para a determinar a velocidade $\mathrm{U_{1}}$: 

\vspace{\myspace}

\begin{center}
	$	
		\mathrm
		{
			U_{1} = 2\sqrt{\dfrac{2gE_{0}}{3}}\cos \! \left (\dfrac{1}{3}\arccos \! \left( -gq\left [\left ( \dfrac{2}{3} gE_{0}\right )^{-1.5}  \right ] \right ) \right)
		}
	$
\end{center}

\vspace{\myspace}

Substituindo-se os valores:

\vspace{\myspace}

\begin{center}
	$
		\mathrm
		{
			U_{1}  =2\sqrt{\dfrac{2 \cdot {{g}}m/s^{2} \ {{E0}}m }{3}}\cos \! \left (\dfrac{1}{3}\arccos \! \left( - {{g}}m/s^{2} \ {{q}}m^{3} \! \cdot \! s^{-1}/m \left [\left ( \dfrac{2}{3}\cdot {{g}}m/s^{2} \ {{E0}}m \right )^{-1.5}  \right] \right ) \right)
		}
	$
\end{center}

\vspace{\myspace}

\begin{center}
	$
		\fbox
		{
			$
				\mathrm
				{
					U_{1}= {{U1}} \ m/s
				}
			$
		}
	$
\end{center}

\vspace{\myspace}

\newpage

Calculando $ \mathrm{h_{1}}$:

\vspace{\myspace}

\begin{center}
	$
		\mathrm
		{
			h_{1}= \dfrac{q}{U_{1}}
		} 
		\implies
		\mathrm
		{
			h_{1}= \dfrac{ {{q}} m^{3} \! \cdot \! s^{-1}/m}{ {{U1}} m/s}
		}
		\implies
		\fbox{ 
			$
				\mathrm
				{
					h_{1}= {{h1}} \ m
				}
			$  
		}
	$
\end{center}

\vspace{\myspace}

6. Número de Froud:	

\vspace{\myspace}

\begin{center}
	$
		\mathrm
		{
			F_{1} = \dfrac{U_{1}}{\sqrt{gh}}
		}
		\implies
		\mathrm
		{
			F_{1} = \dfrac{ {{U1}} m/s }{\sqrt{ {{g}} m/s^{2} \ {{h}}m }}
		}
		\implies 
		\fbox
		{
			$\mathrm
			{
				F_{1} = {{F1}} 
			}$
		}
	$  
\end{center}

\vspace{\myspace}

7. Cálculo da altura do conjugada do ressalto (seção 2):

\vspace{\myspace}

\begin{center}
	$
		\mathrm
		{
			h_{2} = \dfrac{h_{1}}{2}\left ( \sqrt{1+ 8F_{1}^{2}} - 1\right )
		}
		\implies 
		\mathrm
		{
			h_{2} = \dfrac{ {{h1}}m }{2}\left ( \sqrt{1+ 8\cdot {{F1}} ^{2}} - 1\right )
		}
		\implies 
		\fbox
		{
			$\mathrm
			{
				h_{2} = {{h2}} \ m
			}$
		}
	$
\end{center}

\vspace{\myspace}

8. Profundidade e da velocidade d'água na seção de saída (seção 3):

\vspace{\myspace}

\begin{center}
	$
		\mathrm
		{
			h_{3} = h_{2} - \left ( N - K \right )
		} 
		\implies
		\mathrm
		{
			h_{3} = {{h2}}m - \left ( {{N}}m - {{K}}m \right )
		}
		\implies 
		\fbox
		{
			$\mathrm
			{	
				h_{3} = {{h3}} \ m
			}$
		}
	$  
\end{center}

\vspace{\myspace}

\begin{center}
	$
		\mathrm
		{
			U_{3} = \dfrac{Q}{Ch_{3}}
		} 
		\implies
		\mathrm
		{
			U_{3} = \dfrac{ {{Q}}m^{3}/s }{ {{C}}m \ {{h3}}m }
		}
		\implies 
		\fbox
		{	
			$\mathrm
			{
				U_{3} = {{U3}} \ m
			}$
		}
	$ 
\end{center}

\vspace{\myspace}

9. Extensão do ressalto e perda de carga:

\vspace{\myspace}

\begin{center}
	$
		\mathrm
		{
			L_{r} = c\left ( h_{2} - h_{1} \right)
		} 
		\implies
		\mathrm
		{
			L_{r} = {{c}}\left ( {{h2}}m - {{h1}}m \right)
		}
		\implies 
		\fbox
		{ 
			$\mathrm
			{
				L_{r} = {{Lr}} \ m
			}$
		}
	$
\end{center}

\vspace{\myspace}

\begin{center}
	$
		\mathrm
		{
			h = \dfrac{\left ( h_{2} - h_{1} \right)^{3}}{4h_{1}h_{2}} 
		} 
		\implies
		\mathrm
		{
			h = \dfrac{\left ( {{h2}}m - {{h1}}m \right)^{3} }{4\cdot {{h1}}m \ {{h2}}m } 
		}
		\implies 
		\fbox
		{
			$\mathrm
			{
				h = {{h}} \ m
			}$
		}
	$
\end{center}

\vspace{\myspace}

10. Tempo de mistura e gradiente de velocidade:

\vspace{\myspace}

\begin{center}
	$
		\mathrm
		{
			T_{m} = \dfrac{2L_{r}}{\left ( U_{1} + U_{3} \right)}
		} 
		\implies
		\mathrm
		{
			T_{m} = \dfrac{2\cdot {{Lr}}m }{\left ( {{U1}}m/s + {{U3}}m/s \right)}
		}
		\implies 
		\fbox
		{ 
			$\mathrm
			{
				T_{m}= {{Tm}} \ s
			}$
		}
	$
\end{center}

\vspace{\myspace}

\begin{center}
	$
		\mathrm
		{
			G_{m} = \sqrt{\dfrac{\rho g h}{\mu T_{m}}}
		} 
		\implies
		\mathrm
		{
			G_{m} = \sqrt{\dfrac{ {{rho}} N/m^{3} \ {{g}}m/s^{2} \cdot  {{h}}m }{ {{mu}} N \! \cdot \! s \! \cdot \! m^{-2} \ {{Tm}}s^{-1} }} } 
		\implies 
		\fbox
		{
			$\mathrm
			{
				G_{m} = {{Gm}} \ s^{-1}
			}$
		}
	$
\end{center}

%\newpage

%\includepdf[scale=1.8, angle=90, offset=-5mm 20mm}{calha_parshall.pdf}	


\end{document} 